(破蛋) 巴塞老臣終於入球！風頭壓過美斯

巴塞對奧沙辛拿的比賽後，加泰羅尼亞媒體被馬斯查蘭奴刷屏，雖然此役巴塞有7個入球，美斯、高美斯、比高都上演梅開二度的好戲，但馬斯查蘭奴還是搶走所有人的風頭，因為從來沒有在巴塞取得過入球的他，居然入球了。雖然只是一個12碼，卻仍然引發了媒體的關注。

馬斯查蘭奴能取得這個12碼，還得感謝隊友們的幫助。比賽第67分鐘，丹尼斯禁區左側被梅里達絆倒，巴塞獲得12碼，此時美斯已經被換下場，尼馬又停賽，所有人都認為拿傑迪錫將主射12碼。不過這時場上有了變化，畫面顯示，比基走到了後備席邊，與蘇亞雷斯、恩尼斯達等球星進行了交流，最終確定：由馬斯查蘭奴主射12碼！

隊友們找到還在防守區域的馬斯查蘭奴，告訴他，這次的12碼由他主射。阿根廷人一開始猶豫了，不過他最終決定接受，他也沒有浪費機會，皮球進網，比數變成6比1。7個賽季，319場的比賽之後，馬斯查蘭奴終於了取得了自己在巴塞的首球。魯營球場爆發出巨大的歡樂。球迷為馬斯查蘭奴歡呼，隊友們也帶著笑容跑向他，與他擁抱，後備席上，美斯和安歷基也微笑著談論馬斯查蘭奴的入球。所有人都在盼望的這一刻，最終到來。

這是馬斯查蘭奴的首個12碼入球，此球也是他職業生涯中的第9個入球。他第一個入球是在2003年12月12日阿根廷對美國的比賽中取得的，而他上次在聯賽入球還是2008年3月代表利物浦對陣雷丁。在馬斯查蘭奴取得兩個聯賽入球的時間段里，美斯已經在西甲取得了292個入球。

在巴塞，馬斯查蘭奴此前一直都無法取得入球，幾個星期前，在主場對切爾達的比賽中，烏迪堤取得了自己在巴塞的首球，而法國後衛是今季才加盟巴塞的，馬斯查蘭奴當時恐怕也有些羨慕。賽後，巴塞更衣室都慶祝馬斯查蘭奴取得自己在巴塞的首球，而馬斯查蘭奴也對隊友們表示了感謝。

恩尼斯達在社交網站上寫道：「又取得了可以競爭西甲冠軍的3分，祝賀馬斯查蘭奴，他配得上這個入球。」蘇亞雷斯也表示：「馬斯查蘭奴好樣的，祝賀你！」拿傑迪錫則開玩笑說：「祝賀馬斯查蘭奴取得首球，希望你的下個入球不用再等319場比賽。」

安歷基賽後表示：「當時萊奧不在場，我也不知道該由誰主射12碼。之後看到球迷在看台上要求馬斯查蘭奴主射12碼，比基也很快表達了這種想法。不過說實話，這個入球只是花絮，因為馬斯查蘭奴的任務不是入球。我們談論的是一位非常高效的球員，他為我們貢獻了很多東西。」（伊雲）

禁錯台